摩佬車仔悲劇或重演！曼聯崩盤頹樣初現...

主場0-3慘敗給熱刺，曼聯遭遇了兩連敗。摩連奴今季一開局就遇到了巨大的危機，如果說上輪負於白禮頓是個意外的話，那麼今場再敗則讓摩帥的處境愈發艱難了。三輪比賽只拿到了3分，曼聯的前景讓人擔憂，甚至可以說球隊已經有了點崩盤的徵兆了，「摩三年」的魔咒難道真的沒辦法打破嗎？

應該說曼聯今場比賽踢得不可謂不主動。從OPTA統計來看，曼聯全場有多達23次的射門，並有5次射正，控球率也達到了57%，光在上半場曼聯就創造出了6次機會，在上個賽季曼聯總共只有2次在上半場創造出如此之多的機會。但可惜的是，紅魔錯失了這些絕佳的機會，盧卡古甚至連空門都沒有攻入。下半場，曼聯的防守又出現了崩盤，最終在主場輸掉了比賽。

曼聯目前的處境的確相當糟糕。一方面，球隊在3輪比賽過後僅拿到了3分，已經被利物浦、車路士、熱刺以及曼城領銜的第一集團逐漸甩開，甚至比阿仙奴更差。雖然阿仙奴目前3輪比賽也只拿到了3分，但兵工廠在今年夏天剛剛換了教練，球隊新賽季的成績壓力比曼聯小得多，而且他們輸掉的兩場比賽的對手分別是曼城與車路士，而曼聯還輸了一場與白禮頓的比賽。

另一方面，無論是成績還是球隊的氣氛，曼聯都埋下了崩盤的隱患。摩連奴與普巴，馬迪爾等曼聯隊內球員的關係不和的傳聞一直沒有停過。此外，一個老生常談的問題就是摩連奴始終沒有給這支曼聯建立起一套穩定成熟的戰術體系。進攻端各自為戰，攻城乏術。如今上季表現穩定的防線也是錯漏百出。沒有可以仰仗的戰術體系，曼聯的想要迅速止住頹勢並不容易。

另外不得不說的一個因素是摩帥與曼聯高層的矛盾。在上季結束之後，摩連奴就把收購的名單給了伍德禾特，但整個夏天下來球會只為摩連奴帶來了費特、達洛與格蘭特三人。而且要說能夠提升曼聯即戰力的也只有費特一人了，而且巴西人參加了俄羅斯世界盃，與球隊也仍然在磨合當中。摩連奴一再要求球會引進一名中堅，但等到轉會窗口關閉，也沒有新的中堅到來，摩連奴的失望之情是可以預見的。

在新賽季開始之前，英國的博彩公司就把摩連奴列為了新賽季最有可能下台的主教練，他下台的賠率排在第一位。如今三場比賽過後，摩連奴似乎也正在朝這個方向走去。這樣的局面與當年摩連奴在車路士的最後一個賽季非常相似，糟糕的成績，呼之慾出的內部矛盾，暗淡的賽季前景。只是不知道這一次，摩連奴能否避免當年在車路士的悲劇再次重演了！

（Cinderella）

防線不嬲都穩定......地衰